\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 6, prefix, task = 4]{exercise}

% Nähere Infos: https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\setgroup{Informatik - Gruppe 04\\Abgabe am 01.12.2017}

\settitle[Einführung in die Logik]{Aufgabenblatt 06}
\addstudent[670675]{Maximilian Lorenz}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}
\date{WS 17/18 - 06. November 2017}

\begin{document}

\task[Resolutionsbeweise führen, mittel, 8 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
	\item $$ (a \to b) \land \neg(\neg a \land c) \land (b \lor (a \to c)) \land \neg b \land c $$
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	
		\node 				(ac) 	{ $\{\neg a, c\}$ };
		\node[right=of ac]	(cab)	{ $\{c,a,b\}$ };
		\node[right=of cab]	(bc)	{ $\{b,\neg c\}$ };
		\node[right=of bc]	(notbd)	{ $\{\neg b, d\}$ };
		\node[right=of notbd] (notbnotd) { $\{\neg b, \neg d\}$ };
		\node[below right=of ac, below left=of cab] (cb) { $\{c,b\}$ };
		\node[below right=of notbd, below left=of notbnotd] (notb) { $\{\neg b\}$ };
		\node[below right=of cb] (b) { $\{b\}$ };
		\node[below right=of b] (empty) {$\emptyset$};
		
		\path
		(cb)	edge (ac)
				edge (cab)
		(b)		edge (cb)
				edge (bc)
		(notb)	edge (notbd)
				edge (notbnotd)
		(empty)	edge (b)
				edge (notb)
		;
		
	
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Aus der Anwendung des Resolutionskalüls geht hervor, dass es sich bei obiger Formel um eine Kontradiktion handelt. $\qed$
	
	\item \begin{align}
		&(a \lor b \lor c) \to ((a \land \neg b \land c) \lor (\neg b \land c) \lor \neg (\neg b \land \neg a)) \\
		\equiv \neg &(a \lor b \lor c) \lor ((a \land \neg b \land c) \lor (\neg b \land c) \lor \neg(\neg b \land \neg a)) \\
		\neg (\neg &(a \lor b \lor c) \lor ((a \land \neg b \land c) \lor (\neg b \land c) \lor \neg(\neg b \land \neg a))) \\
		&(a\lor b \lor c) \land (\neg a \lor b \lor \neg c) \land (b \lor \neg c) \land (\neg b \land \neg a) \\
	\end{align}
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\node (abc) 						{$\{ a,b,c \}$};
		\node[right=of abc] (notabnotc) 	{$\{ \neg a, b, \neg c \}$};
		\node[right=of notabnotc] (bnotc) 	{$\{ b, \neg c \}$};
		\node[right=of bnotc] (notb) 		{$\{ \neg b \}$};
		\node[right=of notb] (nota) 		{$\{ \neg a \}$};
		\node[below=of notabnotc] (ab) 		{$\{ a,b \}$};
		\node[below right=of ab] (a) 		{$\{ a \}$};
		\node[below right=of a] (empty) 	{$ \emptyset $};
		
		\path
			(ab)	edge (abc)
				 	edge (bnotc)
			(a)	 	edge (ab)
					edge (notb)
			(empty)	edge (a)
					edge (nota)
		;
		
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Aus der Anwendung des Resolutionskalküls geht hervor, dass es sich bei betrachteter Formel um eine Kontradiktion handelt. Diese negiert liefert uns unsere Ausgangsformel, die somit eine Tautologie sein muss. $\qed$
	
	\end{enumerate}

\task[Verfahren für Kontradiktionen in disjunktiver Normalform bestimmen, mittel, 2 Punkte]
	%DNF $\to$ KNF $\to$ Resolutionskalkül
	Wir konstruieren von der DNF die dazugehörige KNF. Dann können wir die Kontradiktion der KNF nachweisen durch das Resolutionskalkül. Da DNF und KNF semantisch äquivalent sind, zeigen wir die Kontradiktion somit auch auf der DNF.

\task[Vollständigkeit und Korrektheit von Beweissystemen, mittel, 8 Punkte]
	\begin{description}
	\item[System 1] Ist vollständig, da das bestehende Beweissystem erweitert wird, also der Funktionsumfang nicht eingeschränkt wird.\\
	Nicht korrekt, da sich einfach ein Gegenbeispiel finden lässt, welches keine Tautologie ist, sich aber von der in \emph{System 1} vorgestellten Version des Resolutionskalküls beweisen lässt. $(a \lor b) \land (\neg a \lor \neg b)$
	\item[System 2] bla
	\item[System 3] bla
	\item[System 4] bla
	\end{description}

\end{document}